1960年4月19日，南韓學生遭警殺害，10萬學生示威，6日後全國27所大學400名教授帶學生上街，李承晚終下台

以下係南韓4.19學運既故事。
今日周同學走左，令我諗起，所以貼出來
只希望香港唔使咁，有更好既結局
------------------------------------------------------------

1945年8月，日本投降，南韓由美軍託管。

第二次世界大戰之後，美國管治南韓3年，於1948年舉行大選，最後李承晚獲勝，宣布建立大韓民國政府。朝鮮拒絕大選，38線以北繼續由朝鮮統治。

李承晚。

背景

自1948年起，李承晚總統已經長期執政，但韓戰後，面對越來越多的國內不滿他的統治，李承晚決定修改憲法取消總統的連任限制，以延長他的執政力量。1958年12月，為了防止反對派民主黨成員投票，他通過國會的強制修訂《國家安全法》賦予政府廣泛的新權力以遏制新聞自由。

在1960年的總統選舉中，兩個主要政黨都運作針對李承晚。在1956年總統選舉中獲得百萬票的進步黨表示由曹奉岩代表，而民主黨則由趙炳玉代表。1959年7月，李承晚指曹奉岩為朝鮮共產黨員，將他逮捕監禁，並迅速執行死刑。趙炳玉則是去美國進行胃部手術時，因心臟麻痺死在當地。由於這兩個對手的死似乎形成巧合，韓國人民認為他們的死是腐敗及政治暗殺的結果。

至於副總統選舉，當時在韓國是分開選的，李承晚決定要使他的門徒李起鵬當選。與李起鵬對抗的是民主黨的張勉，在韓戰期間曾任駐美大使。3月15日當時臥病不起的李起鵬，卻以異常大幅度數字贏得選舉，贏得8,225,000票，而張勉得到1,850,000票。很明顯的，投票是受到操縱。根據韓國報導，民主黨被禁止在全國各地集會，而數以百計預先標記好的選票則裝入選舉日用於投票的票箱。

揭發與示威

1960年3月15日，民主黨成員揭發此次選舉作票，引發在慶尚南道馬山市舉行對選舉舞弊現象的抗議。晚上7時30分左右，約一千居民聚集在民主黨馬山黨部的門前示威抗議。市民與警察對峙，城市進入黑暗。警方開始對人民射擊鎮壓，人民則向警察投擲石塊作為反擊。此次鎮壓造成8人死亡，50多人負傷。此次事件稱為第一次馬山事件，在韓國也稱為「馬山義舉」。馬山事件造成學生對李承晚政權的反感，後來有制定3月15日為國家紀念日的意見。

4月11日，曾參加上月15日抗議而行蹤不明的馬山商業高校學生金朱烈，屍體在馬山的港口被一個漁夫發現。當局宣佈根據屍檢證實他的死因是溺水，但許多人不認同這種解釋。一些示威者強行進入醫院，他們發現金朱烈的頭骨被20厘米長催淚彈貫穿，從金朱烈的後腦勺直通眼睛。這表明警察的催淚瓦斯開槍角度小於45度，如果直接打在一個人的臉上是可能致命的。李承晚政權試圖審查這一事件，然而隨着發現金朱烈的屍體，韓國新聞界遂對該案進行報導，並且透過美聯社發送給世界。這一事件震驚全國，並成為全國反對選舉舞弊運動的基礎。4月19日，馬山爆發了連續3天的大規模抗議活動，並進一步引發暴力衝突。

李承晚總統宣稱馬山抗議是朝鮮勞動黨在後面指使，試圖轉移焦點。後來，國會調查委員會發現警方向人群開槍，並非打算驅散人群，而是要殺死抗議者。隨後發現金朱烈的屍體是遭警方綁上石頭，沉在馬山海中，以防止漂上岸。

漢城抗議

4月18日，3000多名高麗大學的學生在國會發起非暴力抗議行動，抗議警察暴力，並要求舉行新的選舉。然而他們回到自己的校園後，遭到李承晚支持者資助的團體襲擊。(有無諗起元朗721?)

4月19日，數千名來自高麗大學學生在青瓦台遊行，沿途包括延世大學和漢城國立大學等其他大學和高中生紛紛加入，人數增長到超過10萬人。抵達青瓦台後，抗議者要求李承晚下台。警方對示威者開火，造成約180人死亡、數千人受傷。本日李承晚政府為了鎮壓示威宣佈戒嚴。

人潮迫滿街頭。

4月25日，以首爾大學為首的400多名教授，高舉着「為報19日犧性的學生之仇」橫額，連同學生再次走上街頭。遊行隊伍把世宗路、國會議事堂至光化門等區完全淹沒，推倒了李承晚的銅像，全國陷入混亂。最終在國僚的遊說下，李承晚在26日同意辭任，並在27日辭去所有職務，攜家帶眷流亡美國夏威夷，為12年的統治劃上句號。

最後4月26日，李承晚同意下台，並離開漢城，流亡夏威夷至死亡。

Push

今次要！

香港人呢......

推

照 dup 啦香港人，有曬 step 畀大家跟

手足只係condom，議席最重要。

佢地有27間大學，即係2.7間大學就有1萬學生，香港有8間。大約有三萬學生

香港人表示要返工不了

泛民學下人地韓仔既骨氣啦

上綱上線都講句
憑呢點 韓仔骨氣亞洲第一
香港韓look男仔 一齊效法

但呢家大BOSS係支共... 情況完全唔同

二百萬佢哋都無動於衷
你覺得會咁

香港出黎既人3000都無啦

啊！！！

我地係咪要考慮改變模式 由六日嘅抗爭活動轉至平日

大家一齊brainstorm下
本土抗爭 外國戰線 缺一不可
甴近平

2019年香港學生被殺害
大學校長扮喊講廢話
然後市民午餐散步
晚餐諗食咩，聽日繼續返工
目前見到係咁

教授校長奶共
就算一百萬人 呢個共產國都唔會落到台

李承晚要靠美國支持，最後美國放棄佢就做唔落去

香港政府要靠中共支持，除非中共肯放棄香港先得

淨計學生我就唔保證，但3000人各區加埋實有，而家未有能力正面撕殺，不宜有大數量集結

佢一個人下台就可以解決到件事,咁樣個壓力會大好多

但我地個敵人唔只得一個人,仲有背後個勢力

不過我相信呢個都係一個好好嘅鼓勵黎, 連幾十年前嘅南韓都做到, 我地都一定得!

晒氣啦
次次有班人幫手降溫淋熄火
咩尊重家屬喎連自己個仔死都低調處理
你班柒頭皮又聽晒班散水黨講

thx share

在1960年的總統選舉中，兩個主要政黨都運作針對李承晚。

李承晚政權試圖審查這一事件，然而隨着發現金朱烈的屍體，韓國新聞界遂對該案進行報導，並且透過美聯社發送給世界。這一事件震驚全國，並成為全國反對選舉舞弊運動的基礎。

依家香港仲有班保皇黨同TVB兩座大山阻住，班飯民又唔爭氣

blocked

你估南韓得一個敵人咩
仲有千千萬萬個財團
全世界一樣咁黑暗冇話邊個黑啲架

椰子是無辜的 #2429 五毛嚟 今日不停reply呢兩張memes搞分化

係 見到好多次 blocked 得遲

咁就唯有靠勇武派嚟覆桌
敬酒唔飲飲罰酒

要團結同決心

而前啲教授係救國，
而家啲教授係賣國求榮。

佢地結局係總統下台。
但我地個結局如果係特首下台，有L用咩。
只能夠話，每當一個地方有抗爭發生，過程當中總會搵到相似嘅地方。
但不能夠複製的。

開花啊今晚
屌你老母如果我係周義士，知道自己比黑警打死兼曝晒光都換唔到暴動一定嬲撚死

最終在國僚的遊說下，李承晚在26日同意辭任

我哋連呢一個角色都冇 條柒碌婆背後仲有個世界都驚既恐怖政權支持

椰子巴都係5毛
人地揹緊條暴動罪呀
收聲啦！你班冷氣軍師

報仇

香港D老師支那蟲來

講事實變搞分化

當時韓國大佬係美國
你玩得大政府冇得唔跪
香港點比？

全國27所大學400名教授帶學生上街

證明大學教授嘅政治影響力真係好撚大
無奈香港啲教授好多都縮頭烏龜明哲保身

會有機會死。。係必然既過程。。。只好裝備好自己

tui